HTML :

<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
  <meta charset="UTF-8">
  <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
  <title>Quiz App</title>
  <link rel="stylesheet" href="https://maxcdn.bootstrapcdn.com/bootstrap/4.5.2/css/bootstrap.min.css">
  <link rel="stylesheet" href="style.css">
</head>
<body>
  <div class="container quiz-container">
    <h1 class="text-center">Quiz App</h1>
    <div id="question-container" class="question-container"></div>
    <div id="options-container" class="options-container"></div>
    <button id="submit-button" class="btn btn-success btn-block">Submit</button>
  </div>

  <script src="https://code.jquery.com/jquery-3.5.1.min.js"></script>
  <script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@4.5.2/dist/js/bootstrap.min.js"></script>
  <script src="script.js"></script>
</body>
</html>



CSS : 

body {
  font-family: Arial, sans-serif;
}

.quiz-container {
  margin-top: 50px;
  padding: 20px;
  background-color: #f4f4f4;
  border-radius: 8px;
  box-shadow: 0 2px 4px rgba(0, 0, 0, 0.2);
}

.question-container {
  margin-bottom: 20px;
  font-size: 1.2rem;
}

.options-container label {
  display: block;
  margin-bottom: 10px;
  font-size: 1rem;
}

#submit-button {
  margin-top: 20px;
}


JAVASCRIPT : 

$(document).ready(function() {
  const questionContainer = $("#question-container");
  const optionsContainer = $("#options-container");
  const submitButton = $("#submit-button");

  const questions = [
    {
      question: "What is the capital of France?",
      options: ["Paris", "London", "Rome", "Madrid"],
      answer: "Paris"
    },
    {
      question: "Which planet is known as the Red Planet?",
      options: ["Venus", "Mars", "Jupiter", "Saturn"],
      answer: "Mars"
    },
    {
      question: "What is the symbol for the chemical element Oxygen?",
      options: ["O", "Om", "Ox", "Oy"],
      answer: "O"
    },
    {
    question: "Which gas is most abundant in Earth's atmosphere?",
    options: ["Oxygen", "Nitrogen", "Carbon Dioxide", "Hydrogen"],
    answer: "Nitrogen"
  },
  {
    question: "Who painted the Mona Lisa?",
    options: ["Vincent van Gogh", "Leonardo da Vinci", "Pablo Picasso", "Michelangelo"],
    answer: "Leonardo da Vinci"
  },
  {
    question: "What is the largest mammal?",
    options: ["African Elephant", "Blue Whale", "Giraffe", "Hippopotamus"],
    answer: "Blue Whale"
  },
  
  // B.Tech Computer Science Questions
  {
    question: "What does HTML stand for?",
    options: ["Hyper Text Markup Language", "High Technical Modern Language", "Hyperlink and Text Markup Language", "Home Tool Markup Language"],
    answer: "Hyper Text Markup Language"
  },
  {
    question: "Which programming language is known as the 'mother of all languages'?",
    options: ["Python", "Java", "C++", "Assembly Language"],
    answer: "C++"
  },
  {
    question: "What does CPU stand for?",
    options: ["Central Processing Unit", "Computer Personal Unit", "Central Process Unit", "Computer Processor Unit"],
    answer: "Central Processing Unit"
  },
  {
    question: "Which planet is known as the 'Red Planet'?",
    options: ["Venus", "Mars", "Jupiter", "Saturn"],
    answer: "Mars"
  },
  {
    question: "Which famous scientist developed the theory of relativity?",
    options: ["Isaac Newton", "Galileo Galilei", "Albert Einstein", "Stephen Hawking"],
    answer: "Albert Einstein"
  },
  {
    question: "What is the largest organ in the human body?",
    options: ["Liver", "Skin", "Heart", "Lungs"],
    answer: "Skin"
  },
  
  // B.Tech Computer Science Questions
  {
    question: "What is the purpose of a 'for loop' in programming?",
    options: ["Drawing shapes", "Performing arithmetic calculations", "Repeating a block of code", "Connecting to the internet"],
    answer: "Repeating a block of code"
  },
  {
    question: "Which data structure follows the 'Last In, First Out' (LIFO) principle?",
    options: ["Queue", "Stack", "Array", "Linked List"],
    answer: "Stack"
  },
  {
    question: "Which programming language is often used for web development and has libraries like React and Angular?",
    options: ["Java", "Python", "JavaScript", "C#"],
    answer: "JavaScript"
  },
  {
    question: "Who wrote the play 'Romeo and Juliet'?",
    options: ["Charles Dickens", "William Shakespeare", "Mark Twain", "Jane Austen"],
    answer: "William Shakespeare"
  },
  {
    question: "What is the largest ocean on Earth?",
    options: ["Atlantic Ocean", "Arctic Ocean", "Indian Ocean", "Pacific Ocean"],
    answer: "Pacific Ocean"
  },
  {
    question: "Which famous leader was known as 'The Father of the Nation'?",
    options: ["Nelson Mandela", "Abraham Lincoln", "Mahatma Gandhi", "Martin Luther King Jr."],
    answer: "Mahatma Gandhi"
  },
  
  // B.Tech Computer Science Questions
  {
    question: "In object-oriented programming, what is an 'interface'?",
    options: ["A visual design tool", "A programming language", "A communication protocol", "A contract for methods"],
    answer: "A contract for methods"
  },
  {
    question: "What is the primary purpose of an 'index' in a database?",
    options: ["To store images", "To organize data", "To run programs", "To create user interfaces"],
    answer: "To organize data"
  },
  {
    question: "What does the acronym 'URL' stand for?",
    options: ["Uniform Resource Locator", "Universal Readable Link", "User Retrieval Link", "Unified Remote Locator"],
    answer: "Uniform Resource Locator"
  },
  {
    question: "What is the largest mammal?",
    options: ["African Elephant", "Blue Whale", "Giraffe", "Hippopotamus"],
    answer: "Blue Whale"
  },
  {
    question: "Which famous scientist is known for the theory of evolution by natural selection?",
    options: ["Isaac Newton", "Marie Curie", "Albert Einstein", "Charles Darwin"],
    answer: "Charles Darwin"
  },
  {
    question: "Which iconic monument is located in India and considered one of the Seven Wonders of the World?",
    options: ["Eiffel Tower", "Pyramids of Giza", "Taj Mahal", "Colosseum"],
    answer: "Taj Mahal"
  },
  
  // B.Tech Computer Science Questions
  {
    question: "What does SQL stand for in the context of databases?",
    options: ["Structured Question Language", "Structured Query Language", "Systematic Query Language", "System Question Language"],
    answer: "Structured Query Language"
  },
  {
    question: "Which sorting algorithm has an average and worst-case time complexity of O(n log n)?",
    options: ["Bubble Sort", "Insertion Sort", "Merge Sort", "Selection Sort"],
    answer: "Merge Sort"
  },
  {
    question: "What is the purpose of a 'try-catch' block in programming?",
    options: ["Creating loops", "Defining functions", "Handling errors", "Creating arrays"],
    answer: "Handling errors"
  }
  ];

  let currentQuestion = 0;
  let score = 0;

  function loadQuestion() {
    const currentQuizQuestion = questions[currentQuestion];

    questionContainer.text(currentQuizQuestion.question);

    optionsContainer.empty();
    currentQuizQuestion.options.forEach((option) => {
      const label = $(`
        <label class="d-block">
          <input type="radio" name="option" value="${option}">
          ${option}
        </label>
      `);
      optionsContainer.append(label);
    });
  }

  function submitAnswer() {
    const selectedOption = $("input[name='option']:checked");

    if (!selectedOption.length) {
      return; // No option selected, do nothing
    }

    const answer = selectedOption.val();

    if (answer === questions[currentQuestion].answer) {
      score++;
    }

    currentQuestion++;

    if (currentQuestion < questions.length) {
      loadQuestion();
    } else {
      showScore();
    }
  }

  function showScore() {
    questionContainer.text(`Quiz completed. Your score: ${score}/${questions.length}`);
    optionsContainer.empty();
    submitButton.remove();
  }

  submitButton.on("click", submitAnswer);

  loadQuestion();
});

